
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(-9;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[CX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[KB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[PQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et L de coordonnées respectives $\left(-2;1\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(-1;- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $X$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(-10;-1\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer la longueur  $LR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(-10;6\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer la longueur  $CZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[NP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(4;-4\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[CD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};3\right)$ et $\left(\frac{21}{5};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[UA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(9;-2\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $F$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et U de coordonnées respectives $\left(4;\frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $A$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(9;-3\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $AK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(-1;1\right)$
Déterminer la longueur  $TP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(2;-4\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[ZE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[SU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[CS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et W de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(9;-7\right)$
Déterminer la longueur  $PW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(0;-5\right)$
Déterminer la longueur  $YV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[EH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[KU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(9;-2\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $X$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(-10;-1\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $M$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et U de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(5;-10\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer la longueur  $PE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(-3;3\right)$
Déterminer la longueur  $DY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[UF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[NM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[BE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $V$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $V$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $K$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $L$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer la longueur  $YR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer la longueur  $AM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[LR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[ZG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[XB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(-7;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Q$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $U$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $W$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et Q de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer la longueur  $RQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et X de coordonnées respectives $\left(-3;4\right)$ et $\left(6;5\right)$
Déterminer la longueur  $ZX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(0;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[VB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[LW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(10;-4\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $K$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $W$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(1;\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $U$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer la longueur  $FK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer la longueur  $AG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(5;3\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(5;-4\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};4\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[TM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(-6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $D$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $V$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(5;\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $U$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $T$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(-1;3\right)$ et $\left(0;10\right)$
Déterminer la longueur  $RX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer la longueur  $SM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(1;-9\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[KX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{16}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $X$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(-7;10\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $W$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Q$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(-3;\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $F$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(10;-10\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer la longueur  $GX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(4;-4\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer la longueur  $CQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(-2;9\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[WG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(-3;2\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[TK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[GL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[VA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $K$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $H$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $X$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-1;-3\right)$
Déterminer la longueur  $CR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(-1;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(-8;7\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[MA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[HS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[UQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $Q$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(-6;3\right)$ et $\left(-5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $B$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $D$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $W$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et U de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer la longueur  $UM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer la longueur  $KA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[BH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(-7;-8\right)$ et $\left(-2;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(-4;-8\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $W$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et G de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $K$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $U$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(-6;7\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $EK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer la longueur  $EQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[WE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[AL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};4\right)$ et $\left(5;- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(-10;7\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $X$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et T de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $T$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer la longueur  $CH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer la longueur  $HA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et W de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[BM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[PL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};-4\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[BV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $D$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(8;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $Y$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $B$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et Y de coordonnées respectives $\left(-5;-4\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer la longueur  $QY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(6;-5\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $WV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(-3;-10\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[GX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(-8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[QN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(-5;-7\right)$ et $\left(-9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $S$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $GA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer la longueur  $LG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[ZT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[PN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(0;\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(7;9\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(4;10\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $M$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $F$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(1;\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(-6;8\right)$
Déterminer la longueur  $HV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(-3;-7\right)$
Déterminer la longueur  $VG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(10;-1\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[UX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[EU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[HV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{16}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[HQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $X$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et D de coordonnées respectives $\left(-3;-9\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $F$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $SR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer la longueur  $HB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[GM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[SR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[BU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(-3;\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[LS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et T de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $T$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(-4;-5\right)$
Déterminer la longueur  $ZN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(1;-9\right)$
Déterminer la longueur  $ZR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(4;-7\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[LE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(-8;-1\right)$ et $\left(10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[BC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(5;- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[XL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[NT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $S$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $A$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer la longueur  $HD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $ZK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et F de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[MF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(7;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[EA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[XA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(-4;10\right)$ et $\left(-6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $K$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et Q de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(0;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et T de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(0;- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $T$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};5\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $R$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer la longueur  $PM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $MP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(-7;-1\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[AF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(0;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[VD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(1;1\right)$ et $\left(-4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[KN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $N$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(2;2\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $N$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et Q de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer la longueur  $QG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $FV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[DL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(-3;2\right)$ et $\left(-6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[PQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[NH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[KN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $W$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $S$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $K$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer la longueur  $KB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer la longueur  $NG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(0;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[HC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[YD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(-1;- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[WF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(6;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $M$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $S$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(0;- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $N$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(-2;1\right)$
Déterminer la longueur  $XB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer la longueur  $TV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et E de coordonnées respectives $\left(10;8\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[EK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(0;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[QV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[YK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[CS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(9;-9\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $E$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $AK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(9;3\right)$ et $\left(0;-4\right)$
Déterminer la longueur  $RG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et C de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(10;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[CZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[GW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[XL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(8;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $S$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $S$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $L$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(-10;1\right)$
Déterminer la longueur  $HT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer la longueur  $GW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}